1894a. 28 Wiina kp. palusiwad Emmaste walla talunikud Juhan Kõmmus, Mihkel Peitel, Toomas Saart ja Aado Kalju, kes kohtule tuntud, järgmist kirjaliku, neilt kohtule ette pandud, lepingut, kohtu akti raamatusse üles wötta: Selles laewa paberis nimetatud laewa "Julie" oleme meie ühesaja rubla eest Kõrgesaare walla taluniku Jagup Mihkli poja Luik'le ära müinud, mis summast meie üheksateistkümmend rubla oleme wastu wõtnud.- Juhan Kõmmus, Mihkel Peitel, Toomas Saart; Aadu Kalju palwe peale, kes ise kirja ei oska, kirjutas alla M. Kalju.
See peal kiri sai pärast akti raamatusse sisse kirjutamist pooltele ette loetud ja neilt alla kirjutatud, mida tunnistame
Wanem: J. Söel.
Liikmed: J. Eistrat, T. Tatter, J. Kahu.
Kirjutaja: Brever.
